%=========================================================================
% (c) Michal Bidlo, Bohuslav Křena, 2008

\chapter{Úvod}
\input{introduction}

\chapter{Hašování}
\label{sec:hashing}

\chapter{Evoluční návrh}
\label{sec:evolution_design}

% Chapter INTRO
Evoluční návrh je speciální oblastí evolučních algoritmů, kde se evoluční
algoritmy používají pro návrh. Evoluční algoritmy spadají do oblasti umělé 
inteligence. Specifickou vlastností mnoha úloh spadajících do obasti umělé 
inteligence je, že často vhodným způsobem prohledávají prostor $U$,
reprezentující všechna možná řešení (kandidátní) dané úlohy 
\cite{evolution_hardware}. Evoluční algoritmy jsou tedy speciální metodou 
prohledávání prostoru kandidátních řešení.

% Section Natural computing
\section{Počítání podle přírody}
\label{sec:natural_computing}
Počítání podle přírody (Natural computing) je sohrný termín pro tvorbu 
inteligentních strojů napodobováním biologických procesů, chování živých 
tvorů nebo jejich mechanismů. Řadíme sem také výpočetní paradigmata, která 
svoji inspiraci nalezla v přírodních procesech nebo použití organismů a 
jiných netradičních materiálů jako výpočetních platforem. Míra do jaké je 
přírodní fenomén napodoben se různí. Od Téměř úplného napodobení až po 
inspiraci. 

Jedním z motivů pro vznik alternativních výpočetních přístupů a počítání 
podle přírody je lepší splynutí s reálným světem a jeho probémy.
V tomto kontextu je vhodné smínit \textit{soft-computing}. \textit{Soft-
computing} je podmnožinou počítání podle přírody, bývají sem zařazovány 
neuronové sítě, \textit{Support Vector Machines}, Fuzzy systémy, Evoluční 
algoritmy a teorie chaosu. Postupy spadající do \textit{Soft-computing} 
tolerují nepřesnosti a nejistotu čímž dosahují vysoké robustnosti a 
lepšího vztahu s realitou.     

Evoluční algoritmy jsou založené na \textit{fylogenezi}. .........

%$U$

%Prostor $U = D_{1} \times D_{2} \times D_{3} \times \ldots \times D_{n}$ 
%je formálně definován jako kartézský součin uzavřených intervalů v různých 
%doménách nejčastěji však v celočíselnách, reálných nebo binárních.




\chapter{Návrh řešení}
\label{sec:solution_design}

\chapter{Závěr}
\input{conclusion}

%=========================================================================
