%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: UTF-8 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make clean
%============================================================================
% Šablonu upravil: Ing. Jaroslav Dytrych, idytrych@fit.vutbr.cz
%============================================================================
\documentclass[]{fitthesis} % bez zadání - pro začátek práce, aby nebyl problém s překladem
%\documentclass[zadani]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy jsou barevné
%\documentclass[zadani,print]{fitthesis} % pro tisk - odkazy jsou černé
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - odkazy jsou černé
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana ve slovenskem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr slovak nasledovne:
%      \documentclass[slovak]{fitthesis}

\usepackage[czech,slovak,english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} %kodovani
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{cmap}
\usepackage{url}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky
\usepackage{listings}
\usepackage[toc,page,header]{appendix}
\RequirePackage{titletoc}
\ifczech
  \usepackage{ae}
\fi
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xr}
\usepackage{tikz}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{pgfplots.statistics}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[final]{pdfpages}



\input{pisma.tex}

% vypne funkci nové šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.
\csdoublequotesoff

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\else % pro tisk budou odkazy, na které se dá klikat, černé
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=DP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2016,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Evoluční návrh hašovacích funkcí},  %nazev prace v cestine
  title.en={Evolution design of hash functions}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Marek Kidoň},   %jmeno prijmeni autora
  author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  author.name={Marek},   %jmeno autora (pro citaci)
  author.surname={Kidoň},   %prijmeni autora (pro citaci)
  %Ustav
  department=UPSY, % doplnte prislusnou zkratku dle ustavu na zadani: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor= Roland Dobai, %jmeno prijmeni skolitele
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  supervisor.name={Roland},   %jmeno skolitele (pro citaci)
  supervisor.surname={Dobai},   %prijmeni skolitele (pro citaci)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  keywords.cs={	evoluční návrh
  	, hašovací funkce
  	, genetické programování
  	, počítání podle přírody
  	, internetový protokol
  }, %klicova slova v ceskem jazyce
  keywords.en={ evolution design
  	, hash function
  	, genetic programming
  	, natural computing
  	, internet protocol
  }, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  abstract.cs={
  	Hašovací tabulky jsou rychlé vyhledávací struktury, které se staly součástí
  	moderního světa výpočetních technologií a svou snadnou implementací si získali
  	mnoho příznivců v řadách programátorů. Volba vhodné hašovací funkce je klíčová.
  	Nevhodně zvolená hašovací funkce může mít za následek špatný výkon hašovací tabulky
  	a aplikace na ní navázanou. 
  	% continue
  	V současné době existují velmi dobré implementace obecných hašovacích funkcí, tedy
  	takových, jejichž vstup není omezen na konkrétní doménu. Na druhé straně, pokud
  	známe vstupní doménu, můžeme navrhnout hašovací funkcí na míru dané aplikaci a tím
  	dosáhnout výrazně lepších výsledků než v případě hašovací funkce obecné.
  	% problem
  	Návrh hašovací funkce není triviální záležitost. Neexistují pevně dané normy,
  	pravidla, návody ani automatizované nástroje, který by za nás tuto práci odvedly.
  	V případě ručního návrhu se autor hašovací funkce musí spoléhat na své znalosti,
  	zkušenosti, vynalézavost a intuici. 
  	% approach
  	V případě takto komplikovaných úloh je někdy vhodné se uchýlit k méně tradičním 
  	technikám návrhu jako jsou evoluční algoritmy. Evoluční algoritmy přistupují	 
  	k řešení problémů způsobem prohledávání stavového prostoru,
  	který se inspiruje v přírodních procesech, a to konkrétně v Darwinistické reprodukci druhů. 
  	% solution design
  	V této práci se budeme zabývat evolučním návrhem hašovacích funkcí pro doménu
  	\textit{IP} adres, unikátních identifikátorů síťového rozhraní v sítích řízených
  	internetovým protokolem. Vybraným evolučním algoritmem je genetické programování, velmi
  	specifická podskupina počítání podle přírody, která svými vlastnosmi umožňuje 
  	navrhnovat skutečně kvalitní hašovací funkce.
  	% results
  	Evolučně navržené hašovací funkce nabízejí velmi dobré vlastnosti s ohledem na 
  	specifickou aplikaci. A předčí své \textit{state-of-the-art} obecné, člověkem navržené
  	protějšky co se rychlosti i odolnosti vůči kolizím týče.
  }, % abstrakt v ceskem jazyce
  abstract.en={ % motivation
  	Hash tables are fast associative array implementations which became part of modern
  	world of information technology and thanks to its simplicity became very popular 
  	among computer programmers. The choice of proper hash function is very important.
  	Improperly selected hash function can result in poor hash table performance and its
  	application.
  	% continue
  	Currently there are many exceptional implementations of general hash functions. Such
  	functions are not constrained to a concrete set of inputs, they perform on any
  	input. On the other hand if we know the input domain we can design a specific hash 
  	function for desired application thus reaching better levels of performance compare to
  	a general hash function. 
  	% problem
  	However hash function design is not trivial. There are no rules, standards, guides nor
  	automated tools that would help us with such a task. In case of manual design the hash
  	function author has to rely on his/her knowledge, experience, inventiveness and 
  	intuition.  
  	% approach
  	In case of such complicated tasks there is sometimes advantageous to choose a different
  	path and use techniques such as evolution algorithms. Natural computing is an approach
  	of certain problem solutions that are inspired by the process of species reproduction as
  	defined by Charles Darwin.
  	% solution design
  	In this thesis we will design hash functions for the domain of \textit{IP} addresses,
  	that serve as an unique network device interface identifier in internet protocol networks.
  	The chosen subset of 
  	natural computing is the genetic programming, a very specific technique that is an adequate 
  	approach to our problem thanks to its properties. 
  	% results
  	Evolutionary designed hash functions offer good properties. They outperform state-of-the-art
  	generic, human-created hash functions in terms of speed and collision resistance.\newpage				 
  }, % abstrakt v anglickem jazyce
  %abstract.cs={Výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}, % abstrakt v ceskem ci slovenskem jazyce
  %abstract.en={Výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto diplomovou práci vypracoval samostatně pod vedením pana Rolanda Dobaie},
  %Podekovani (nepovinne)
  %acknowledgment={Zde je možné uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc.} % nepovinne
}

%Abstrakt (cesky, slovensky ci anglicky)
%\abstract[cs]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v českém (slovenském) jazyce.}
%\abstract[en]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}

%Klicova slova (cesky, slovensky ci anglicky)
%\keywords[cs]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v českém (slovenském) jazyce, oddělená čárkami.}
%\keywords[en]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v anglickém jazyce, oddělená čárkami.}

%Prohlaseni (u anglicky psane prace anglicky, u slovensky psane prace slovensky)
\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto diplomovou práci vypracoval samostatně pod vedením pana Rolanda Dobaie
%Další informace mi poskytli...
Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

\declaration{Hereby I declare that this masters's thesis was prepared as an original author’s work under the supervision of Roland Dobai
% The supplementary information was provided by Mr. Y
All the relevant information sources, which were used during preparation of this thesis, are properly cited and included in the list of references.}

%Podekovani (nepovinne, nejlepe v jazyce prace)
\acknowledgment{V této sekci je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc
(externí zadavatel, konzultant, apod.).}

\begin{document}
  \tolerance=1000
  \hyphenpenalty=1000
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
\ifczech
  \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand\listfigurename{Zoznam obrázkov}
\fi

  % \listoffigures
\ifczech
  \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}
\fi

  % \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifslovak
  \makeatletter
  \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatúra}}
  \makeatother
  \bibliographystyle{czechiso}
\else
  \ifczech
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{czechiso}
  \else 
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{plain}
  %  \bibliographystyle{alpha}
  \fi
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}

  % Prilohy
  % ---------------------------------------------
  \appendix
\ifczech
  \renewcommand{\appendixpagename}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Příloha}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand{\appendixpagename}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Príloha}
\fi
  \appendixpage

\ifslovak
  \section*{Zoznam príloh}
  \addcontentsline{toc}{section}{Zoznam príloh}
\else
  \ifczech
    \section*{Seznam příloh}
    \addcontentsline{toc}{section}{Seznam příloh}
  \else
    \section*{List of Appendices}
    \addcontentsline{toc}{section}{List of Appendices}
  \fi
\fi
  \startcontents[chapters]
  \printcontents[chapters]{l}{0}{\setcounter{tocdepth}{2}}
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
