%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: iso-8859-2 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
% připomínky posílejte na e-mail: bidlom AT fit.vutbr.cz
% vim: set syntax=tex encoding=latin2:
%============================================================================
\documentclass[cover]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy, na ktere se da klikat
%\documentclass[cover,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Neprejete-li si vysazet na prvni strane dokumentu desky, zruste 
%   parametr cover

% zde zvolime kodovani, ve kterem je napsan text prace
% "latin2" pro iso8859-2 nebo "cp1250" pro windows-1250, "utf8" pro "utf-8"
%\usepackage{ucs}
\usepackage[latin2]{inputenc}
\usepackage[T1, IL2]{fontenc}
\usepackage{url}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xr}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{pgfplots.statistics}

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=SP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2015,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Evoluční návrh hašovacích funkcí},  %nazev prace v cestine
  title.en={Evolution design of hash functions}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Marek Kidoň},   %jmeno prijmeni autora
  author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UPSY, % doplnte prislusnou zkratku: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor= Roland Dobai, %jmeno prijmeni skolitele
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  keywords.cs={	evoluční návrh
  			  , hašovací funkce
  			  , genetické programování
  			  , počítání podle přírody
  			  , internetový protokol
  			  }, %klicova slova v ceskem jazyce
  keywords.en={ evolution design
  			  , hash function
  			  , genetic programming
  			  , natural computing
  			  , internet protocol
  			  }, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  abstract.cs={
				Hašovací tabulky jsou rychlé vyhledávaci struktury, které se staly součástí
  				moderního světa výpočetních technologií a svou snadnou implementací si získali
  				mnoho příznivců v řadách programátorů. Volba vhodné hašovací funkce je klíčová.
  				Nevhodně zvolená hašovací funkce může mít za následek špatný výkon hašovací tabulky
  				a aplikace na ní navázanou. 
  			    % continue
  				V současné době existují velmi dobré implementace obecných hašovacích funkcí, tedy
  				takových, jejichž vstup není omezen na konkrétrní doménu. Na druhé straně, pokud
  				známe vstupní doménu, můžeme navrhnout hašovací funkcí na míru dané aplikaci a tím
  				dosáhnout výrazně lepších výsledků než v případě hašovací funkce obecné.
  				% problem
  				Návrh hašovací funkce není triviální záležitost. Neexistují pevně dané normy,
  				pravidla, návody ani automatizované nástroje, který by za nás tuto práci odvedly.
  				V případě ručního návrhu se autor hašovací funkce musí spoléhat na své znalosti,
  				zkušenosti, vynalézavost a intuici. 
  				% approach
  				V případě takto komplikovaných úloh je někdy vhodné se uchýlit k méně tradičním 
  				technikám návrhu jako jsou evoluční algoritmy. Evoluční algoritmy jsou jednou z
  				nejúspěšnějších aplikací počítání podle přírody, tedy přístupu k řešení problémů,
  				který se inspiruje v přírodních procesech, kdy v případě evolučních algoritmů se jedná 
  				o proces reproduce druhů. 
  				% solution design
  				V této práci se budeme zabývat evolučním návrhem hašovacích funkcí pro doménu
  				\texttt{IP} adres, unikátních identifikátorů síťového rozhraní v sítích řízených
  				internetovým protokolem. Vzhledem k tomu, že známe konkrétní doménu, kterou budeme
  				hašovat, můžeme parametry evolučního algoritmu přizpůsobit tak, aby generované funkce
  				byly nejvýkonější. Vybraným evolučním algoritmem je genetické programování, velmi
  				specifická podskupina počítání podle přírody, která svými vlastnosmi umožňuje 
  				navrhnovat skutečně kvalitní hašovací funkce.
  				% results
  				% conclusion
  			  }, % abstrakt v ceskem jazyce
  abstract.en={ % motivation
  				Hash tables are fast associative array implementations, which became part of modern
  				world of information technology and thanks to its simplicity became very popular 
  				among computer programmers. The choice of proper hash function is very important.
  				Improperly selected hash function can result in poor hash table performance and its
  				application.
  				% continue
  				Currently there are many exceptional implementations of general hash functions. Such
  				functions are not constrained to a concrete set of inputs, they perform on any
  				input. On the other hand if we know the input domain we can design a specific hash 
  				function for desired application thus reaching better levels of performance compare to
  				a general hash function. 
  				% problem
  				However has function design is not trivial. There are no rules, standards, guides nor
  				automated tools that would help us with such a task. In case of manual design the hash
  				function author has to rely on his/her knowledge, experience, inventiveness and 
  				intuition.  
  				% approach
  				In case of such complicated tasks there is sometimes advantageous to choose a different
  				path and use techniques such as evolution algorithms. Evolution algorithms are one of 
  				the most successful application of natural computing. Natural computing is an approach
  				of certain problem solutions that are inspired by some natural processes. In case of
  				evolution algorithms the inspiration was the process of species reproduction.
  				% solution design
  				In this thesis we will design hash functions for the domain of \texttt{IP} addresses,
  				that serve as unique network device interface identifier in internet protocol networks.
  				Since we know the exact hashing domain, we can very accurately choose evolution algorithm
  				parameters so the evolved function will perform on its best. Tho chosen subset of 
  				natural computing is genetic programming, a very specific technique that is an adequate 
				approach to our problem thanks to its properties. \newpage				 
  			  }, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana Rolanda Dobaie},
  %Podekovani (nepovinne)
  %acknowledgment={Zde je možné uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc.} % nepovinne
}

%Abstrakt (cesky, anglicky)
%\abstract[cs]{}
%\abstract[en]{}
  			  
%Klicova slova (cesky, anglicky)
%\keywords[cs]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v českém jazyce, oddělená čárkami.}
%\keywords[en]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v anglickém jazyce, oddělená čárkami.}

%Prohlaseni
\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana Rolanda Dobaie
%Další informace mi poskytli...
Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne)
%\acknowledgment{V této sekci je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc
%(externí zadavatel, konzultant, apod.).}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
   \listoffigures
   \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex
  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifczech
  \bibliographystyle{czechiso}
\else 
  \bibliographystyle{plain}
%  \bibliographystyle{alpha}
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}
  \appendix
  
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
